<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>NKU Blog</title>
        <link>http://nkuflare.com/blog</link>
        <description>NKU Blog</description>
        <lastBuildDate>Mon, 19 Jun 2023 09:53:36 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <language>en</language>
        <item>
            <title><![CDATA[聚散天涯，依依南开]]></title>
            <link>http://nkuflare.com/blog/prologue</link>
            <guid>http://nkuflare.com/blog/prologue</guid>
            <pubDate>Mon, 19 Jun 2023 09:53:36 GMT</pubDate>
            <description><![CDATA[时间倒回四年前，我初次步入南开园，心中怀有的是立志于改变世界的豪情壮志，对大学的憧憬和向往，当然也有对未知的迷茫。]]></description>
            <content:encoded><![CDATA[<p>时间倒回四年前，我初次步入南开园，心中怀有的是立志于改变世界的豪情壮志，对大学的憧憬和向往，当然也有对未知的迷茫。</p><p>由于校友的缘故，我遇到了第一个贵人：黄刘禾哥哥，很感谢他在我初读大一的时候能够指指点点，让我对大学生活有了初步的认知，可惜的是我大一他大四很快就到了毕业分别的时候。后面又遇到了沈哲哥哥，在我这几年的学习上提供了全方位的指导，度过了三年愉快的时光，一路走来的良师益友，感激之情不胜言表。我在初入大二的时候写过一本《荣耀之路：Faith can move mountains》，部分内容不适宜公开，所以只在和我来自同一高中的学弟学妹间流传。临别之际，我在想啊，最后的时光能不能做些什么，所以我向毕业生们发出邀请，分享自己的故事。我想为你们撑起雨伞，在你们向上攀登的道路上点一盏灯——荣耀之路。</p><p>起笔惊鸿是沧桑，回顾的我大学四年，其实并不算是顺利，期间有多多少少的磕磕绊绊。大一的孩子确实是老实，思政课逃课还会给老师发邮件解释下原因哈哈哈。英语课第一次交到了其他专业的朋友。数学一直是我的骄傲，所以我在大一的时候重心放在了数学上，甚至自学了两门数学专业课，最后考试数学课确实一骑绝尘。但某种程度上我忘记了我是个计算机人，C++课老师讲的一般，我也学得云里雾里。就这样，大一上过着和高中差不多的生活，刷过一本吉米多维奇、一本高数习题集，日日早出晚归，节假日也很少休息，最后取得了还不错的成绩。但是在某种程度上说，这是一种漫无目的的内卷，让人心累。</p><p>大一下疫情在家上网课，网课的水分太大了，但我也有了充足的思考时间，思考我活着的意义、思考我的理想信念、思考我的职业定位。在刚上大一的时候觉得保研深造就是最好的出路，但正是这段时间让我明白了我的追求应该是什么，一纸学位证书并不是我想要的，学习本身是件快乐的事情，而不是为了取得好的成绩，所以成绩和名誉被我抛在了脑后。我努力摆脱高中的应试教育对我的影响。</p><p>大二的课业压力很大，甚至到了每天熬夜写作业都写不完的程度。上数据结构课我才明白编程应该怎么学习，不是照着课本一遍一遍地读，而是要动手实际写代码，我手写了所有的数据结构后才对C++这种编程语言有了清晰的认知。计算机组成原理的黑书不知道看过多少遍，也忘了记过了多少笔记。这一年的日子真不好过，其他专业的朋友打游戏的时候我在写作业、去旅游的时候我在写作业、谈对象的时候我还在写作业。大三对比大二有过之而无不及，不是在去公教上课的路上就是去图书馆写作业的路上，当然也是这一年能力得到了极大锻炼，很多课都是组队完成的，不过不少朋友要考研了，所以就由我单独完成了。虽然过得有些累，但是方向明确，少了内卷，多了一份对知识的渴望，比起大一来说，快乐了许多。</p><p>这两年我并没有在成绩和竞赛加分上内卷，大三结束的时候依然获得了保研资格，也有曾经的任课老师想让我去他那里读研。不过我清晰地知道自己想要的是什么，所以我放弃了保研。我想要的不是拿一纸学历去找份更好的工作，在我上高中的时候的信念是什么呢？父母厚望、青春理想，希望能够做一番轰天动地的事情。不过啊，现实慢慢打磨了棱角，现在我的核心目标有两个：一是在科学技术的前沿领域有所建树，二是带领一方百姓发家致富。现在我要创业，做些有影响力有意义的事情。未来的某一天我会去海外深造，做些困难但不可思议的事情。</p><p>前三年忙着上课和写作业，不得不说学院的课程设置是有些不合理的。大四做毕设的时候才算开始了科研，应该早些进实验室的。一个idea从提出到实验到撰写不是一件很难的事情，过程虽然有些枯燥，但是当亲手解决某项难点时的喜悦是掩饰不住的。这些年错过了很多机会，也留下了些许遗憾，归结到底其实就是勇气和自信二词。所以啊，有什么想做的事情，趁着年轻，何不疯狂一把？</p><p>这些年我吹过很多的风、淋过很多的雨，熬过一个又一个的漫长黑夜，不过啊，岁月慢慢抚平了伤疤。风雨兼程，一路走来尝尽了酸甜苦辣。儿时的稚嫩早已蜕变，我更加理解身上的责任。我向春天讨一抹斜阳，远光中走来你一身晴朗。今日我将离开南开园，带走的是面对困难无所畏惧的勇气和自信。</p><br><p align="right">苑伟锋　　　</p><p align="right">二零二三年夏 于南开园</p>]]></content:encoded>
        </item>
    </channel>
</rss>